美國：曾經接觸新冠肺炎患者的人士若無病徵，便不需要接受檢測。

新冠肺炎在美國持續肆虐，美國疾控中心（CDC）本周低調更改針對新冠肺炎的指引，稱那些曾經接觸新冠肺炎患者的人士若無病徵，便不需要接受檢測。CDC有關變動令醫生和部分政客嘩然，質疑是出於政治動機，凌駕防疫考量。但衛生部否認華府在背後施壓。
在指引修改前，CDC建議所有曾跟新冠肺炎患者有過近距離接觸的人士均應有接受病毒測試。

衛生部助理部長吉羅伊爾（Adretal Brett Giroir）表示，修改指引的目標是「適當的測試」，而非為檢測而檢測，強調政府沒有就此施加政治壓力。

不過，美國有線電視新聞網絡（CNN）和《紐約時報》周三報道指，是特朗普政府高層要求修改指引。

美國最大的美國醫學會（American Medical Association）主席貝利（Susan Bailey）認為，修改後的指引可能會加速新冠肺炎傳播。貝利發聲明指，建議無病徵的接觸者不需要檢測，將導致社區傳播。

至於備受大眾信賴的華府專家福西（Anthony Fauci），他表示政府就此討論期間，他正接受手術。但他也稱，對新指引感到擔憂，可能造成大眾誤會，就是無病徵便不會傳播新冠肺炎。

不過，部分州長決定無視CDC的新指引，加州周三便跟生物科技公司PerkinElmer達成協議，把檢測試能力提高近一倍；紐約州州長科莫（Andrew Cuomo）也質疑CDC今次決策涉及政治因素。

至於備受大眾信賴的華府專家福西（Anthony Fauci），他表示政府就此討論期間，他正接受手術。但他也稱，對新指引感到擔憂，可能造成大眾誤會，就是無病徵便不會傳播新冠肺炎。

防疫防到一舊屎咁

無眼睇
係人都知武肺有機會無病徵
唔驗傳到周圍都係遲d又爆到痴線

大豆侵搞成咁
拜登is coming

戴一世罩未
以後唔洗旅行
學下瑞士啦 防乜鳩

五毛ac好落

點睇都係香港入晒戲返唔到轉頭
戴足一世口罩喇

嚟緊香港會嚴重通漲但又減薪又就業不足
但望番數據發覺仲輕微過流感，又搵唔到傳咗咁耐嘅後遺症

點解會通漲

輕微過流感
但係美國死人死得多過流感

全世界喺防疫期間不斷借貸同印銀紙
美國已經率先帶起番經濟活動
所以唔會有太大影響

香港不嬲都係好易受外圍影響
仲要仲未諗住restart番正常經濟活動
會硬食晒全世畀嘅影響

簡單講 外國d death count 亂鳩咁黎
你見到美國要claim 中共錢就知點解要谷大個death count
係政治 唔係疫情

點解全世界一齊lockdown?
國師話係同中國脫鈎
等中國復工都冇用

好簡單
比較今年同往年同期全世界有冇死多咗大量人口就知

5毛

滯漲